價值投資: INTC

用SOTP估值
2021 fair value: $60
現價入有20% upside

呢隻垃圾年尾清盤

gogogo

value trap

你出POST 叫人買INTC 一定比連登班AMD Fanboys 負評。
佢地覺得AMD 會升到上天花板就認為INTC 會破產，笑死人。

呢隻要坐，要時間。

暫時呢2年真係唔睇好
呢d晶片太講技術

入得真係駁佢有新技術突破

牙膏廠

利申有10股貨仔

佢開始搵tsmc代工啦wo

同埋其實佢收入好大部分來自於數據中心

咁買tsm唔好

All in Tsm好過啦

咁我2021先入啦
呢年入住amd先
thanks

Tsm估值偏高，短期應該唔會急升

同埋因為台股爆唔起、所以都係預佢妹下妹下咁升

長揸無得輸

mobileye一早用緊tsmc 7nm

AMD技術幾好都好，點解我啲電腦產品粒U都只用inter ,原因：穩定無咁易hang機，（個人睇法）

所以喺$48-$49已做價投！希望$48係鑽石底啦

其實AMD 要靠TSM，INTEL 咪一樣可以，INTEL有三條路行，兩條都可以打死AMD，一條係FABLESS，全高階Products 搵TSM，第二條係佢真係攪得掂部EUV同擴大產能，最後一條係佢地一成不變繼續死磨。
全高階Products搵TSM 對INTEL黎講仲好，因為佢地可以留返產能比CPU/GPU外其他產品。
AMD 一向技術同結構都廢，只靠新製程加CORE 同CACHE 去令效能增加，玩唔得耐。另外係佢產品種類太少，CPU呢邊死晒佢就玩完。結論係AMD 可以繼續玩多一年到。所以長遠買定INTC 係明智。

TSM未必有咁多產能接intel啲單
最後齊齊冇貨
炒家大勝

呢個可能性都高, Intel 同AMD 爭TSM 產能, 大家都唔夠數, 但AMD 會大鑊好多, Intel 有其他收入來源 ,AMD 無。
有大行已經預計如果INTEL 轉晒高階產品入TSM 後, TSM 會增加25% 收入, 所以買TSM 都係穩嬴。

岩，一早買左！60蚊有貨！ 我最醒！

In tsmc we trust

AMD 用左幾多年，個技術先追到intel?

而家intel 要用幾多年先追到AMD?

升還升，輸時間值

架構黎講intel其實未輸
IPC仲係贏
但新客要搶台積電單唔係咁易

仲有無人